**3158. – Polygonum scoparium** Req. (P. EQUISETIFORME G. G.). – Plante ligneuse à la base, de 50 cm à 1 mètre et plus, dressée et rameuse en buisson, à //rameaux parallèles, arrondis, finement striés, nus ; //feuilles presque toutes avortées, oblongues-lancéolées, à bords roulés, fortement nervées ; gaines longues de 3-4 mm, bien plus courtes que les entrenoeuds, vertes puis brunes, multidentées au sommet à peine scarieux, multinervées ; fleurs rosées, 2-3 à l'aisselle de très courtes bractées, formant de longs épis lâches et nus ; //fruits trigones, //noirâtres, très luisants, //égalant le périanthe.//
Lieux stériles et frais, chemins, dans la région basse de la Corse. – Sardaigne ; Tunisie, Algérie ? = Avril-septembre.